[佔中回帶系列] 吳秋北：若年輕人繼續採用佔領手段 社會應放棄他們

2014-12-15 09:15
工聯會理事長、反佔中大聯盟發言人吳秋北接受《明報》專訪時表示，拒絕透露大聯盟的經費來源，只強調用了幾百萬元，由大聯盟內「有能力的人捐款」。

對於學生和年輕人積極參與佔領運動，他認同他們是關心社會，亦相信他們將會是香港的未來棟樑。然而，吳秋北亦強調，「見到有一批非常極端的青年」，空有遠大的理想，但以非常錯誤、不顧他人利益的手法爭取，如果他們不改變這種極端思維，「社會是否仍要繼續認同和包容他們極端想法……只能放棄他們，因為社會的整體利益大於他們的利益」。

被問到學生領袖是否他口中的極端分子，他解釋，相信人的思維會改變，若學生領袖改變，社會應寬容面對，但如果「他們最後仍是以這種佔領手段，不顧他人利益，我們只好放棄」。

問題是，當年工聯會積極參與的六七暴動，示威者燒車、自製炸彈、燒死商台主持林彬，造成逾50人死亡，難道這些行為又不「極端」嗎？有「顧及他人利益」嗎？但社會不但沒有放棄他們，反而讓一眾工聯會成員榮升港府的高層，為何吳秋北現在卻如此不寬容？說到底，工聯會在批評佔領運動前，是否應該先為自己當年的行動道歉？

==========================================
政府係咪聽左佢的意見

唔好理條on9啦
不嬲講野唔經大腦

佢on9還on9
政府take左佢地的建議就大家當災

趁人少少唔怕講，吳會長其實一直做緊示威者think tank
佔領唔Work → 改做be water
大眾唔接受港獨 → 先爭取五大訴求

多謝他一直的領導